今日我終於明白咩叫貧富懸殊

是咁的，小弟係加拿大讀書。
初來步到，唔係好夠薑識人。係無助嘅moment，有個國內嘅同胞學就搵我傾下計。「識多個人姐，唔會死嘅」我同自己講，傾落又發現佢幾nice，就開始熟。

一直到今日，我就約佢食飯，食牛肉麵。咁食阿食，食食下我手殘，成住麵一冼，d 湯就好似散彈槍咁噴晒落佢件hoodie 到。

「仆街喇今次」，我慢慢望向佢，點知佢好啖定咁，望都唔望件衫一眼就講：「這r衣服前天r 買，800塊r」，我個個經過dse 訓練出黎嘅腦即刻計到，淨係件衫就5000幾銀。咁我即刻對bu起啦，佢一句尾關c 就走咗去埋單，請埋我食。

行去搭車嘅路上我落力搲水吹，慢慢我地講到買車。咁我就話自己想買求其一部2手嘅車啦，佢就話佢想買部唔係咁fancy 嘅車，追問之後，原來佢想買部audi，因為小弟唔熟車，就on99問佢幾錢。

「two hundred thoudand dollars 」，係，係加幣。

係我一生入面除咗買樓，我諗我都唔會用亦都唔會有一球野去買車。

可能你會話：傻仔一百幾廿萬算少喇！

但係以一個十七（佢19）歲嘅人黎講，真係好誇張。
須然成日都會聽到話d土豪有幾有米，好似越來越普通咁，但係當你真係遇到一個嘅時候個種嘅衝擊，真係好大。

落車嘅時後講咗兩聲拜拜就分道揚鑣，回首望向佢，再望住自己用廿蚊加幣買嘅hollister hoodie，發現有好幾滴牛肉湯汁....

今晚又要洗衫。

pish

至少你有得去加拿大

見你咁比心機作比一分你

所以一直覺得係啲二世祖細個exposure多我好多 英文流利到好似native speaker 但佢個人又唔係努力過我一百倍 又唔係叻過我一百倍 係投胎運氣好過我啫 點解副身家係我一百倍

好出奇咩 識d英國frd英磅當港紙洗

屌 有錢出國仲扮窮
你明白嘅唔係貧富懸殊 係一山還有一山高

出外國嘅唔一定係有錢，我要打工架

補充：小弟去過柬埔寨service trip，知咩叫窮，只係而家終於知道咩叫富

人生就係咁樣

唔一定係有錢，但一定唔叫「貧」喇
樓上個巴打形容得好貼切

有錢人既世界好大，貴tee貴車真係好小兒科

佢都唔介意你窮，你就快手d打好人際關係，同佢有更進一步嘅關係啦

上位機會到啦～

好出奇咩

喺加拿大真係見慣哂

呢個世界就係咁

Hmmm typical Richmond Chinese fobby friend you got there

咁你又付出咩努力
令你唔洗好似非洲印支班兒童咁執垃圾飲污水

啱啱先踏入花花世界

你咁撚細個
你老豆老母可能大把錢未過你手je

agger

跟住佢吃喝都有

我想識下當地人

你又唔係努力過我一百倍，叻過我一百倍，點解你有錢去，我無呀？

莫欺少年窮 依句野我成日都同自己講
同埋有機會出國 先17歲仔 最緊要學好英文

樓主加拿大邊到 我多倫多 窮撚相認？

屌 今日明白咩叫得隴望蜀
有d人可以去加拿大讀書都唔滿足

咪撚臭係
我17歲飛機都未搭過
20歲先第一次同同學去台灣旅行, 仲要係用自己成年既打工錢去

係咁㗎啦，好出奇啊，官二代你都未見識過，屋企有機關槍。

I know that feel

800塊r 好撚有神髓

去得加拿大讀書都唔差架喇 呢個世界乜人都有 人比人比死人

窮係諗辦法生存

富係諗點樣生活得寫意

有錢出國讀書就比心機la

為埋啲垃圾野自悲，多鳩餘

記住你而家有個錚好既機會，係外國，一個真正自由，肯努力就有成就既地方

係學校，人人平等，亦係大陸狗點解搵你吹水既地方，唔好擺埋啲心機係無緯城方，自強不息，讀書，搵機會留係果邊好la

比心機讀書算啦

有錢出國讀書就比心機la

為埋啲垃圾野自悲，多鳩餘

記住你而家有個好好既機會，係外國，一個真正自由，肯努力就有成就既地方

係學校，人人平等，亦係大陸狗點解搵你吹水既原因，唔好擺埋啲心機係無謂城方，自強不息，讀書，搵機會留係果邊好過la

國內
乜英國人都識講普通話咩

仲以為講緊vip事件

上位機會會珍惜

有錢又有品 frd得過

又國內又同胞

有錢既大陸仔係唔同d ge

大陸出得國既 真係好撚好撚有錢
樓豬最好痴實佢 做番個酒肉朋友都好

無解，只因為我有一個機會而我仆住去爭取

唔識4字詞

17 歲出國留學同我講貧窮懸殊

好老實 比黎都晒氣 比有錢一定唔夠富三代黎 比生活艱難你又話非洲 咁我係咪應該要講佢地又付出左咩努力得到係咁惡劣既環境下成日出到世而無夭折？

那比你發表偉論喇

算啦
讀完書出黎做野做一排你就會慣

有好碼頭仲唔泊？

個世界就係咁唔公平

真係唔好同果班有錢大陸仔比 如果唔係你會發覺香港人其實好小氣好固寒同埋好中意睇唔起自已人

香港仲多富二代

burnaby 阿巴打

巴打我都係窮鬼來加拿大讀書 同你差唔多經歷

死窮撚

樓主都係想sun句
咁都要比人屌打

其實唔洗係外國 係香港都好多呢d情況
所以見出面d post一班細路仔嘈到起哂就係為果百幾銀月費真係好撚肉酸

無錯，問過窮巴未.

我都係多倫多

百幾萬一架車真係唔貴
香港大把中產買得起
係香港求其一個單位，窮人恩物都400萬啦
半山個D獨立屋唔知幾多億
又唔見你係香港感到貧富懸殊

巴打邊到讀

就因為我唔識香港有錢個d? 啱唔啱聽

出生係貧富懸殊最嚴重嘅城市竟然要去外國先感受到貧富懸殊？
樓主你真係戇撚尻

對唔住，我唔啱，唔講

你17歲姐，你27歲再開個post啦
呢D濕碎料

識個有錢人 揸車泊位聽聲泊 （hi到牆當泊到） 花左買過第二部 架車比人 hit and run . 望都唔望 就咁揸走

屌你老母 17歲大把世界

世界上總需要有好似我呢d 廢人

你咁都叫窮？食屎啦你 年中幾多人無飯食呀 窮？窮你老未呀 人仔細細扮多經歷 食幾年樹皮先扮窮啦柒頭

17歲就扮看透世事真係頂你唔鳩順
貧富懸殊唔識解又唔撚識用
你個腦發育健全先出黎講野啦
你老母
加拿大 貧喎...
打工

打飛機啦屌你老母傻閪

傻啦
出得國就要向上望
出左國仲安份守紀打工?

有錢既大陸人啲錢好似唔係錢咁

你同好多香港人已經係貧富懸殊
好撚憎人食野彈到周鳩圍都係

好多家庭用成哂d積蓄
供個仔讀書
出得國 都可以窮

唔係話咩鬥慘，但你真係唔可以叫窮囉

香港人小氣？10幾萬佢一個人埋單你見過未？大陸人係鐘意請人食飯而個係文化問題，香港人係鐘意aa而個都係香港人GE文化，我識大把香港人老豆過億身家啦，我地出到去食幾十蚊野都係aa

你有得去canada仲想點

有錢去外國讀書就咪扮晒看透世事咁啦

唔講到咁誇張
我17歲時屋企冇人搭過飛機
幾乎唔會同同學出去食飯，因為我冇零用錢，吃飯要逐次問老母攞
銀包長期只有20蚊，連枕頭底個200蚊就係我全副身家
衫大部分係我大佬舊衫，每年新年都會買一件新嘅

咩叫貧富懸殊，就係我喺你呢個年紀連接觸到有錢人嘅機會都冇

屋企連積蓄都無果d叫乜 個個家庭都可以拎到十幾萬出黎供個仔去外國讀書仲維持都生活？

咩係r衣服？

積蓄
積你老母呀
窮撚點撚樣有咁大舊積蓄呀

有d家庭 係完成個小朋友心願
你可以話不自量力
供層樓 都叫有得升值
供完個小朋友 都係佢自己既

你又唔係努力過我一百倍，叻過我一百倍，點解你有一個機會可以去爭取，我無呀？

錢從那裡來呀你老母
個個家庭都有舊錢供個小朋友出國讀書
咁仲有冇人住劏房呀

屌 又一班撚屌出黎鬥窮

我會去睇腦科

屌！我都好想出國啊

咪撚傻傻閪閪咁撚樣啦17歲

未見過大蛇屙尿

多9餘，香港人就唔大方唔請人食飯呀？根本請食飯威威呢D華人習俗黎，唔拘泥於大陸香港人

你不如拎劏房 同非洲 比
劏房都叫有錢啦

鬥窮鬥慘大會現在正式開始

小弟17唔識野
絲打37賣淨蔗

不如你講下你有幾大舊錢先會供個仔出國

邊搵 邊供
你咪撚傻啦 出黎

原來你真係戇撚柒柒
捐番入你老母個閪度問下佢點撚樣做人先出番黎啦

文筆幾好
多d上黎share下你留學既野

你識個d仲算係平民，我識過個d有保鏢跟身，有私人飛機

係咪觸動到你玻璃心
又鬥慘

你老母就國內

請用中國/支那

多謝

一樣喺香港住嘅唔講，同非洲比
你真係離地到飛左出國

我連加拿大都未去過。。。

如果d人覺得香港人唔請你食飯買野要諗過先買你覺係好小氣好固寒GE, 你先係好小氣好固寒個一個，同埋你見過鬼佬買野仲"小氣固寒", 跟本大陸個班就係暴發户, 正常developed ge 地方，洗錢都唔係好似大陸人咁洗

係澳洲美國讀書

我話緊你地班鬥慘撚喳

你都仲有得出國 著廿蚊加幣買既hollister hoodie
我仲係香港捱出界 著廿蚊港紙買既普通tee咋

睇完個po再望住自己用79蚊港幣買嘅uniqulo，發現著太耐已經穿左好幾個lone....

今晚又要補衫。

咁撚易邊供邊讀
仲有冇人讀ASSO IVE?

我上次去溫哥華同一個停車場唔記得有兩架定三架 i8
見到拎車嗰個個柒樣唔過25 條女好撚索

我就返到屋企同我老豆訓話
問佢後生點解唔努力啲

你班人講到自己咁窮冇錢食飯
仲浪費無聊時間上網同人嘈d無聊野

你係唔係好老？而加仲有幾多靚仔出街食飯會請人食？我老豆而加同朋友食飯都係aa啦，你都柒下柒下

要鬥慘呀
比佢地威下啦
我都好撚慘
我死返出去

其實唔係個個強國有錢仔都會請食飯

香港人個種係唔會無啦啦請你食飯，但對錢個種價值同普通人差好遠，即係平時會同你aa，但有時同佢講下笑話輸賭請食飯個陣，輸左會勁豪氣請成圍食飯，就算位位成千銀都當散紙咁

廣州個班比較正常，愈北邊愈鐘意請，不過唔係大唔大方問題,係佢地覺得有面, 但係我生日請佢地食左6千幾蚊usd, 佢地生日最多未又係食得個2-3千蚊,香港人要請可以請你食好撚貴,唔請你因為你唔值唔係小氣

國內？咩叫國內屌你老母

巴打同你講ge野一樣

LMGTFY

乜撚嘢叫岀得國讀書都有可能窮？
有錢供你讀書，即係有筆接近100萬嘅錢啦。有筆咁嘅錢都窮？ 你同曾俊華話自己中產嘅道理有咩分別？
你知唔知係香港，有幾多家庭係月月清，幾萬$都拎唔到岀嚟啊？學費都交唔到要問政府好似乞兒咁乞返嚟啊？窮？我屌你老母啊？你最多叫唔算有錢啊。

祝你生生世世做支那人

睇到d字後面跟個r好搞笑
聽到聲咁

Agree ! 可能樓主都係支那人
利申：悉尼留學

去加拿大讀書仲扮窮

我又何時題過係自幾窮呢c主，係咪冇睇到我話去過柬埔寨個到呢？唔～我係話我知咩叫窮，住垃圾山嘅唔知你叫唔叫窮喇，著uniqlo 同著rag 嘅比我真係唔知邊個窮。
可能你覺得我係到話自己窮，呵呵，我話返去洗衫就窮？呵呵，我好明顯係講緊我會好好珍惜我擁有嘅野啦。
利申：dse 中文2

收皮啦支那人
仲cap埋圖方死人唔知你係支那人咁
中國還中國香港或香港國乜撚嘢內？

如果屋企比得起而老豆老母唔介意， 屋企最少有過億身家

Agree
仲要cap埋圖果下先搞笑

信輪迴 前世人地積左好多福德 或者本來就出生貴族
但樓主可以去外國已經唔差

只係想同你講去讀書唔同群大陸仔玩,如果唔係最後你只會日日係網吧打lol, 班垃圾正係打lol, road trip個d你會miss哂

出國讀書窮？窮你老母呀

我25歲都未坐過飛機☺

我會好努力識外國人，只係未識到，而個中國人又幾nice我先話食餐飯

樓豬中產思想學人講貧富

係澳洲都見唔少 不過唔理就好 比黎都無用
反正你都唔知佢咁多錢點黎，可能話做生意
做埋d毒奶粉 偷工減料既生意賺返黎
又或者老豆老母係唔知邊個鎮既官貪返黎
做好自己本分出外國係讀書，知道自己既錢係老豆老母好辛苦儲落黎供你就得
呢d大陸西咪又係黎hea幾年
堂又唔上功課又等人carry
日日就係去網吧打機 揸下車扮下野姐

得啖笑

以前中學行AYP山，同組有個大陸女仔，我 大陸女仔

：行山帶iphone唔怕跌爛咩？
：壞了就再買了唄

十年前中學雞無咩錢見識少 有電話用已經好開心

當你見過極貧同極富，你會明

屌，大撚把人屋企死慳死抵咁按埋層樓供個仔女去讀書啦
咁都中層

噏乜

中產 sor打錯

原來係去買學位

原來外國會睇中文

中產都係打工，岩聽嗎

叫聲大佬
西都有得你屌

都on99點會識唔到呀, 你又入返個confort zone, 真係哂9你屋企人錢, 同埋識多d香港人你會知佢地幾有米, 你以為佢地無錢,點知無啦啦買左隻撈, 又無啦啦一換車就買架m4, 多的是而d人, 只不過高調同低調ge分別

lm

收皮啦 咪扮貼地

其實去到加拿大仲群返大陸人既話不如一開波就北上升學算啦

咪係佢搞唔掂要死供爛供姐 on9

死供爛供都起碼都有7位數送去外國
香港人均人息中位數1萬7咋

去群當地人啦 佢哋就算有錢都唔會令你難做

之前有個好朋友平日着＄20美金學校T 揸細細架日本車
其實係Mitt Romney個家族 有權有錢根本唔會show出嚟

我覺得樓主可能唔知道香港人其實係好低調 以為某啲人請你食飯就有錢，同你AA嗰條友就冇咁有錢

大陸人唔係鐘意講800刀咩 我同佢地講800塊反而俾人當異類

樓主想識其他朋友最好少d群大陸人 特別係呢種有錢人
佢地通常都唔知點解淨係痴返同類 就算同佢地一齊最好講英文
通常d 人聽到你講中文就唔會搭訕 反而keep住講英文會俾人感覺你唔係佢地同類 肯認識其他國籍既人
利申 一樣第一個月係加拿大

係,我間學校d鬼佬朋友全部都有米, 我地唔會乜都用錢黎玩, 去road trip 去行山, 去smoke weed, 可以好開心, 最多一齊買下鞋, 1萬蚊左右佢地都會覺得貴, 但係佢地有錢過好多大陸人, 大陸人暴發戶,先會乜都無問題

其實點解無人諗過船
出國唔一定要有好多錢 船多就得..
識好多人拎政府船幾十萬去讀 大舊果d直頭全包 學費+生活費 百幾萬批比你

當然呢d好少數 而且老實講通常呢d叻人屋企都好有錢

唔係幫樓主 但你明唔明文化差異同語言障礙 仲有class schedule 唔同真係好難係第一個月由0去到有出街玩既朋友

第一世界同埋第三世界嘅分別

一班人衝出黎話樓主唔窮做咩
同大陸仔對比佢依然係窮好多 急住否定人個衝擊有咩意義

有種人 見到同事買杯starbucks都要潤人有錢奢侈
出黎識新朋友 知人搵得多 又話人駛乜同佢班窮人玩

人地又無得罪你睇唔起你
純粹因為自己妄自菲薄 就去比說話人聽 係心地唔好

佢係見識小,唔好怪佢,當然香港人都有唔係咁有錢,但就算比佢見到有錢ge香港人,佢都唔會分到佢地係唔係有錢,買野一樣係會拉邊間最抵買。仲有上邊話香港人睇小香港人? 我地係出面係香港人就一齊玩,唔會有睇低自己人囉

始終唔係堂堂一齊上同人真係難熟，你都要加油

r音

你讀high school 定uni? Uni有住res易識朋友好多

uni, 但係唔夠歲數住res

Res都有年齡限制 不過我都live off campus
試下上堂同格離位搭下嗲 我而家d朋友全部都係咁識返黎

唉 之前澳洲讀書就係咁 同幾個台灣仔/女玩埋 發覺佢地無乜金錢觀念 畢業之後先知原來都係上市公司二代做到累就請幾日假坐頭等去歐洲兜幾個圈食幾餐又返黎返工

樓主要明白貧富懸殊有幾難，你返香港去一轉深水埗，望下唐樓劏房咪知
屋企本身中產扮咩窮人

因為佢可以輕鬆得到嘅野，你唯有付出全部努力先可以望到，唔怕佢唔努力，最怕佢又有錢又努力，衣d人你一世都追唔到

有錢人你越大只會見得越多，你呢d好小兒科。
以前識個阿姐，上次去佢屋企食飯，中途佢個員工來搵佢借錢填唔知咩數，
咁我心諗都係1百幾十萬，
結果佢係借1億，
最過份係個阿姐係答佢: 哦，1億姐……
果次係我第1次見人係1億後邊加個“姐”字

但係個阿姐都係要刷緊更有錢果d人鞋。
所以世界上真係好多有錢到你唔信既人。

利申: 好想食軟飯，漏dd比我都已經好，可惜人地睇我唔上眼

撚狗時間開始

骨氣阿巴打！

你係香港發現仲勁呀

係外國讀書
仲要同到咁有錢嘅人做同學
你家庭都唔會差得去邊啦
邊撚到貧啊屌你老母離地撚

荒漠金泉

你同支那人玩（傾計）同要佢請唔通你好有骨氣咩

大個喇，乖

唔鐘意群大陸人咪搵下西人frd囉

呢個世界有錢人大把，窮嘅仲多

溫哥華嘅貧係啲週圍走嘅露宿者，唔似香港下下落深水埗先見到

二世祖= 一個冇能力生產，不斷問老豆老母攞錢嘅垃圾

我連加拿大都未去過 樓主已經好幸福

留耐啲你會發覺，你想買audi個朋友r都只係一般程度嘅有錢

最遠淨係返過大陸玩幾日

2m一架車講到土豪、宇宙巨富咁

呢d叫唔同既有錢程度
貧你老母富

其實樓主最緊要搞清左一樣野
唔好群咁多呢啲人
唔係話你呢個朋友唔好
而係人地同你始終有分別
佢可能求其hea到個位就得，反正屋企有條水喉射住，讀唔成書都可能冇所謂
但你自己又係咪咁?如果唔係就自己努力
始終人有啲行為係同身邊朋友有關，近朱者赤
我阿妹就係群得啲hea人多，自己都hea埋一份，結果要狂chur進度
如果你覺得佢地悠閒過頭就要間唔中提自己要努力

國你老母內

眼訓傻下傻下咁打錯

喺外國有幾個大陸朋友 一個用三四百萬買架總統房車俾老母做生日禮物 一個就20歲已經係老闆(老竇買左間公司俾佢) 一個就從內冇搭個經濟艙 仲話如果我地有Fd去佢個頭 殺左人佢保我地

買部R8姐

廿零歲考到車牌買黎練下手仲唔土豪 洗唔洗買架威龍黎揸呀

父幹

佢見我上堂抄notes, 唔打機同我一齊抄

老豆有姐

我都想

完全明你既感受

我前大陸室友岩岩換左車

利申 都係加拿大讀書無車

有錢係外國ge大陸人
真係唔會同你計
佢最想就係建立自己圈子，而唔係融入人地
人地當請跟班

認真，識個有錢FD勝讀十年書

我中學同學當年升唔到中六去澳洲讀，識個有錢仔fd，畢業老豆科水俾佢開公司，預埋我同學一份，搞乜同搞唔搞到唔知但叫有個機會

但分人要好識R撈埋堆，毒撚學唔黎

出到國讀書先知咩叫貧富懸殊你都幾可悲

傻仔 靠人幫人含晒撚仲自豪

17歲係咁上下啦

冇計 人地以為人人都有錢出外國讀書

下次發現件衫整污糟左，第一時間用凍水洗，抺下都好，有皂梘就仲好。係污跡底面用指甲刮，刮到無晒色為止，就會好似新ge一樣。試過連辣椒油都洗得甩。

大陸人出得國既非富則貴
閒閒地人地一個月支出已經多過你成年

加拿大大陸人官富二代個network有用好多

聽人講話用梳打粉

其實你講野有冇用腦

唔敢出國

所以咪話要睇佢係咩人
我好記得以前有個人就係好想同啲有錢仔/女打好關係，成日痴埋人地度，人地行街買野食野飲野都成日痴住去，但人地有錢過佢太多，你話佢點跟

係條街度，應該搵唔到梳打粉

我個fd見識過外國留學生存摺閒閒地過億一諗起我呢個窮撚連睇既機會都無

有錢出國讀書都叫貧 你只係無人地咁有錢
果啲住公屋劏房靠政府養既情何以堪

返到香港無咩用，識完兩三年都唔會再揾，識左都其實無咩用，富二代唔同，返到香港佢可以幫到你，佢屋企開空殼公司走資叫你去扮工份人工都100k 一個月啦

高登連登咁多海外留學post，仲未計hku嗰班，香港人根本大把有錢。只不過而家窮拎葡萄緊人

以前係外國讀書，有條大陸佬hi 花左架Audi 同我講唔撚整，買過部就嘅算

細個去同學屋企，屋大唔洗講，前門泊咗架法拉利，之後行出去後花園見有個碼頭泊咗隻船係到，誇張到....

黎深水埗 惜。食 睇下附近d 老人家啦
屌你老母出國讀書講貧富懸殊 醜唔醜呀

比上不足 比下有餘 你條起跑線都前過好多人，好多香港人一世人都未必去到一次歐美加

屌樓主班人都on9
講緊個人主觀下下帶到全世界
照你地邏輯香港人其實係無資格呻窮呻無樓住
大把第三世界飯都無得食

土豪同普通人既分別
樓主講窮點都未論到你啦 我連加拿大讀書都無呀

呢d唔算乜
外國好多都係咁啦
你有機會去，香港都好多人覺得你有錢

同埋你呢個案例一d都唔誇張

其實窮係你問題 做咩鬧人有錢

讀咩科

出黎做野未？
識人好過識字

我都係 係英國識到個同我同年既土豪 傾計傾到佢屋企做咩。咁佢就開左佢屋企公司既網頁我睇下 我返到屋企一check 年收益2億5千萬人仔⋯⋯ 放假去埋佢屋企玩 3層樓既獨立屋有電梯⋯⋯ 個乒乓球室仲大過我屋企個廳 仲要買埋格黎個間打通

comm

唔好同人講你貧
最多你都係相對佢黎講少錢
講貧數曬大半個香港都未到你。

因為唔多真正有錢佬上lihkg

食屎啦，人講你就信，我account長期係佢地入邊最多錢個一個

咁既垃圾post 都咁多正皮 總結黎講人地比你依個有錢仔有米囉

啲積蓄有百尻幾萬都叫窮

-第12屆連登大會正式開始!-

駛撚你總結阿天才

屌你收皮啦去外國讀書話窮

真係寧願係非洲出世可以直接死咗算，
唔知個世界好嘅野，就唔知自己係差

有冇睇黃子華
“佢地點解係壞孩子？
一定係整爛左爸爸架飛機
冇掉到”

最緊要

咁又唔係喎，呢啲人識多啲冇壞
自己勤唔勤力同識咩人冇關係
但出嚟做嘢一定識人好過識字好過勤力
話唔定他日就係呢個friend介紹個有錢女俾樓主識
再唔係呢啲人實入到大公司做，要介紹人入去真係打個電話架咋

大把人無錢 借grant loan讀書
有得出國已經算唔錯

機會黎喇飛雲！

其實住係香港，根本冇可能唔知咩叫貧富懸殊，可以有錢成點唔係唔知呀。只係當你唔係齋睇，而係係隔離出現，個感受先咁明顯。

利申：簡簡單單見到人買樓，個感受已經好深

我屌你老母臭閪呀

屌睇到心都酸埋

屌樓主中產有撚用
出國讀書比咁多錢個價值不嬲就係見識眼界到
讀書做野儲networking 第時唔使做街外人咁見工 已經天與地分別

樓主應該係中產爸爸媽媽捨得供去外國讀 接觸到真正有錢人 好驚訝 仲會自卑 都正常既

但對於窮撚連朋友都唔多個 想接觸都難
根本幻想唔到有錢人係點

申利 窮撚

on9人地成副身家都未必送到仔女去外國讀書啦

仲係到話自己窮 笑撚死人

我見到隊友wo

冇錢出國

其實都有有錢仔女係好勤力
識個香港女仔日日chur 野做 補習 接work
chur到每日訓得兩三個鐘
靠自己賺錢
有時會諗人地咁有錢都咁有骨氣自己挨
做窮人更加要努力
（雖然佢都成日同我講d有錢廢青既事，仲有d親戚成日痴佢）
利申：佢屋企住獨立屋 個妹請三個補習老師
包括以前個小學老師
最近中秋車庫裡頭仲有兩車月餅

講出我心聲

其實我講咩做咩真係對你應響咁大咩？我唔識你架喎老細

好多窮酸毒撚

咁你溝咗絲打佢啦

係到酸個唔識嘅人

應該唔會有輸迴，咁神聖既神佛唔會整咁功利既系統

有好多人鍾意死充
幾千億既人都唔敢響一億後加個姐字喇

我以前都係咁 無搭過飛機 屋企係我幾歲果陣因為金融風暴無左層樓 要租樓住 開支好大
上左中學每日飯錢20蚊 要前一晚問定 唔記得就無
平時唔會點出街食 係食都要揀最平果幾個餐 我好彩少少我係大果個 係俾啲衫人著果個 新年都可以買新衫
略為靚少少/有牌子啲衫/褸 都係執親戚或者屋企人朋友唔要嘅 同佢地食完飯多數都會捧袋衫返屋企慢慢揀 唔要嘅再捐去救世軍
最記得當年小五定小六好興converse
幾年後某親戚嘅親戚嫌對佢有兩對converse唔靚 放左好耐下 見我地鞋碼啱俾左我地 結果著到我考完dse做暑期工先買左對adidas
係入左u 自己可以搵下pt 屋企人又返曬工先環境好返啲 20歲之後終於可以去下旅行咁 反而依家食貴野好會有罪疚感 其實我又唔覺得自己好窮 可能習慣左啦 同埋身邊真係無咩有錢人
巴打加油

現實就係酸，我自覺未去到最慘烈嗰批，啱啱升U時住 hall啲師兄姐見我咁L窮都有請我食飯 ，有hea job預埋我，所以上面話香港人唔興請人，只係你未去到一個點

利申：咁依家出黎做野就冇咁慘，每年都可以請兩老去下旅行團搭飛機，雖然我自己仲未搭過

樓主仲未明點解要屌佢，講埋啲非洲有人仲慘呢啲垃圾廢話

今日終於明白咩叫中二病

我諗我真係未見識過真正有錢人
住私樓啲同學我已經覺得好勁

大家加油
我到讀U至知原來嗰對鞋叫converse
自己毒撚成癮，我去旅行我只覺嘥錢
習慣慳都唔會大駛，食又冇乜興趣，只鐘意飲可樂，以前冇錢買
唯一用錢嘅樂趣係以前玩嘅著嘅老翻，今日可以買返正版
同人講我AV都上dmm買下載版，啲fd都覺得我痴線

所以啲科幻小說講，未來世界所有嘅財富都係落喺一個人身上，所有資源就連空氣都係嗰個人嘅資產。其他人一生嘅勞力就係用嚟供養嗰個人。

依家只

我都多倫多，相認下

睇左兩頁 都唔明點解個個都要屌打樓主
睇完篇野 我覺得無問題喎
世界上所有既野都係用「相對」去做比較架啦
你地下下扯到個基數咁撚闊 講撚哂啦

簡單啲講 而家老母俾左$10 零用錢樓主買零食，佢只可以魚仔餅/ 芝士圈 二揀其一；但同班既A同學有$100 買零食 ，佢唔需要作出選擇，買哂之餘 仲可以買埋牛仔片 仲有大半錢淨。
咁喺樓主眼中，呢啲咪富囉。
下下攞「我零用錢都無啦！」去屌打人 無意思架喎

山頂？

小學個陣玩online game
儲錢死慳求屋企，先買到三四件裝備
百幾蚊買嚟打機已經好肉赤
點知住山頂個同學
零用錢多到一口氣買翻全部裝
講緊起碼幾千蚊至一萬蚊
最後佢玩咗唔夠三個月無玩

其實我從來都冇話自己窮嘅意思，但呢到個個閱讀理解都攞u, 未睇晒我之候d 文就屌。就好似睇完第一段就答晒全份閱讀卷咁一樣冇腦。

膚淺都算喇，個個一味係到屌我話我唔係窮，佢哋先最慘。呢位絲打（應該係）就講得啱喇，貧富永完係相對，可能你覺得我有得海外升學就有米過你，你就可以屌我祖宗18代。如果你係咁諗，你地個個都應該比柬埔寨非洲個d 真係貧窮嘅人屌到hihi。

不智嘅野我都唔撚同你計，當你見到討論區有一個你素未謀面嘅人，只不過系係到分享一下外國讀書嘅所見所聞，你就用盡畢生粗口詞彙去屌佢，就因為佢講嘅野唔啱聽，你有冇覺得自己唔配擁有留言嘅權利呢？個d 有point 嘅留言，就算係鬧嘅我都冇問題，我打野1999我知。但係個d 純粹發洩亦或係唔撚抵得我嘅留言，其實唔會傷到我，只會反映出你係一隻有幾低等嘅動物。

Get a life bro, 與其係到捉我字蝨，係到屌我呢個17歲嘅細路，不如你試下好好反醒同管理一下自己嘅人生啦，柒頭

勿相認

原來仲係小朋友
標題開宗明義寫貧富懸殊
內文將自己同個更有錢嘅朋友比較
咁都唔係話自己窮？
呻下唔緊要 唔好一副看透世事咀臉

我係屌你唔知足咋 少爺仔

盲嘅我唔歧視你，我講多最後一次。

我係話我知咩叫窮，而唔係呻自己窮。最後個句亦都講到，我係會學識珍惜我有嘅野（姐係件hollister hoodie)

唔係你有位比我入，我會同你分享我看到嘅世事？

唔好死牛一面頸啦，冇益架。

加拿大讀書仲平過香港
有passport既都會過黎讀

我international student 個價同asso hd 差唔多，生活費慳住慳住，其實同係香港生活無差

不過你出得國
連登仔/而家D小朋友就會覺得你有錢
唔知點解

見識少，思想守舊，成日cm 個個任唔知咩花，應該係廢老

加拿大公民差唔多係一折

我知 識唔少有canadian passport 嘅都過晒黎

離地撚 仆街啦你 屌你老未

2-3 折 誇張左
平過香港2倍有多
生活費就另計
不過識有窮丁住親戚度,唔洗俾生活費

可唔可以話我聽咩叫窮？ 其實你#1成篇野都無問題 最有問題係個標題啫

利申 係Toronto生活過

Ps 第三次留言

你知唔知乜撚野叫貧

我覺得香港讀書最辛苦唔係窮人 窮到仆街嘅全部拎哂grant 最辛苦係啱啱過入息拎唔到資助果堆 又唔甘心得中學畢業 又唔捨得咁快出黎做一世野
加拿大咁高稅 食野又要俾tips 連搭程車落downtown行下都幾廿蚊港紙 唔打下工真係好似俾人鍊住春袋咁

其實你講既野冇錯
不過連登仔最鐘意鬥慘鬥窮 未窮到執垃圾堆搵野食都未有資格呻窮，更何時你有錢出下外國呢
幫你改改個標題會好好多
今日我終於明白咩叫一山還有一山高

呢到係柬埔寨其中一個垃圾山，大概有1000人住，生活環境惡劣，佢地每日就淨係係垃圾山上面搵垃圾去賣，好嘅個日賣到1~2蚊美金，唔好就咩都冇。

呢d 先係貧，細路仔唔一定係唔識野。
利申：幅相我影

我都有錯，改咗個離地topic

連登仔又會： 乜你覺得自己出國讀書就叫做高？

世界好大

btw toronto多蝗到完全唔覺得去左外國
對呢個地方無好感

咪玩啦 過得歐美加澳讀點都一定貴過local 8大
利申 窮撚有加拿大passport 當年可以過去讀垃圾野雞 不過夠分留返係香港讀3大
唔係有錢不如留番係香港讀仲好 起碼平平地4皮1年夠食夠玩 去埋英國exchange一樣夠玩
過外國讀都要慳到難民咁就咪鬼過啦曬老豆老母錢

其實香港真係好多有錢人
除左平時衣食住行可以大洗d之外 我d同學連搵份intern,grad job都可以靠父幹幫拖
窮撚就算有gpa都照樣可以比人西走
有父幹/家底既人根本唔會輸

港大唔係4萬幾一年咩

現實就係咁
由搵學校 到出黎搵工 關係2個字係玩撚哂

這就是現實

8大都係4萬2 1年
當你加拿大同香港一樣4萬2一年 但你過到去要租apartment 燈油火爉呢 條數已經多過hd asso多多聲
再講 出名d既u 學費都貴好多

好似係計科 有D科好貴
讀垃圾科計埋垃圾行政費係平過香港,租apartment/學校宿舍 燈油火爉如果有親戚係度都可以慳返

This is me

吹水都有個譜 香港三大既分點都未去到野雞呀
呢到淨係個學習風氣都屌打香港
仲未計學校名都勁好多 出到去Kong u? 日本架？

我淨係聽過係香港入唔到
去到外面可以入top100 u既人
未聽過夠分入3大 外國得野雞收既人

香港人 17歲 commu 我諗我知道你係邊個

我諗你get 錯喇巴打

你有得出國讀書已經WIN左好多人啦,重唔知足??

樓主呢？
中二病上身
見唔少，以為自己睇穿人生

冇架，可能係屋村名校你咪係富二代囉

仲過自己去柬蒲寨

去完仲係咁幼稚
柒下柒下咁
著hollister

最鐘意睇華裔著hollister
同支那人話成吉思汗係中國人咁有趣

返小學讀中文啦渣

( Show Blocked User - 肛加熱等於火 )

下話？咁你聽日有冇堂？

有錢人洗錢係兩個層次。13歲去英國識左個大陸仔，佢全身著套黃色衫，成條蕉咁，都要成萬蚊 。
另外，係北大讀書時，有個fd請飲酒叫雞，第二日問番佢，4個人玩左6萬幾

有得去加拿大留學 講咩貧富懸殊

咁想相認阿

有得痴好痴
唔係叫你做佢隻狗
係真係同佢做fd
唔好r著數
熟左唔好講咩
借幾百萬比你十年後還
你識用黎搵錢已經舒服過香港八成人

唉

這篇文
傷害了多少窮巴的心

有得去加拿大讀仲話自己窮

cornerstone食?

我去左加拿大之後只同有錢富二代大陸仔玩。反到香港覺得香港人好小氣孤寒同埋on9。

間野唔錯

意思都get錯 我意思係野雞平好多 所以先有得揀過去讀 如果我揀番同3大一樣ranking 4年起碼要1百個

ching 我都係vancouver 喎想揾下水可以add我tg 傾

有無多倫多downtown朋友仔

有加拿大passport淨計學費洗乜1百個
Ubc學費應該最貴 當你讀engineering 用加籍報一年淨學費先cad6500 係勁既讀McGill 仲平
你咪繼續吹囉

Agger 申利 喺英國

訓la7頭

訓緊

識投胎好緊要

冇加藉咪又係貴 假設有加藉窮撚
去到仲要死慳死底咁去黎做咩
睇番樓主根本幸福過好多人 身在褔中不知褔
local窮撚考衰左dse已經冇第2條路可以揀

去國外讀書, 除左讀書仲要識多D唔同既人
正所謂識人好過識字係真

我身邊啲friend成班好撚有錢
老豆老母月入十幾萬咁上
自己屋企月入得萬五到
不過我冇感到自悲
因為班有錢人通常好撚大方
成日癡埋佢地到見識世界
有咩著數都預埋我

第日跟佢揾食啦

識親啲大陸仔洗十幾廿萬當買水咁

十幾萬頂多咪中產
真正有錢嗰班人根本唔係用月入去衡量

利申：屋企月入係你班fd幾倍，唔覺自己係有錢人

響美國讀書 識十個大陸人9個買嘢唔睇價錢

我一直覺得去德法呢啲地方讀書唔使學費好撚抵, 去英美澳加讀非first tier學校既正傻閪, 忽略咗德法唔會有呢啲有錢支那仔可以攀附

係講緊你有加籍都吹到要1百萬 意思都get錯
樓主都係想講佢去到外面先知天外有天姐
死乜野慳死抵 係呢到會出街食飯就唔慳呀

入面咁多人做緊咩！

你係其中一個

班大陸仔D錢咪又係喺香港人度黎
交稅俾大陸人貪污出國留學

做緊探訪，送緊物資。
佢哋收到少少野食，衫，日用品就已經好開心。
傾多兩句計就笑到見牙唔見眼。
窮都可以活得快樂架，連登嘅各位。

洪師傅?

咪又係窮人
攞到grant 係赤貧先攞到，所以有咩好羡慕

中學個陣就知咩叫差距

個陣中學我都有帶錶番學 caiso黎
之後有一日有個女同學坐左我隔離
佢見到我隻錶 就同我傾左幾句
佢= 我=

：caiso乜唔係出計數機咋咩 乜有錶嫁？
： 唔係 冇出錶嫁 呢隻係買計數機送既
：哦 唔怪得未見過啦
（之後我見到佢隻錶 但唔知咩牌子 就9up講左句）
：知你係富婆啦 隻錶一睇就知幾皮野啦（9up)
：吓！ 點解你又知既

個次之後冇再戴錶

Lm

牛肚麵

CASIO都有翻版

每次係campus搭巴士去食其實都係為左杯珍珠奶茶

冇飲到添上次

如果間牛肉麵係校內既話，
咁我應該估到巴打讀邊間

UBC絲打

留上而經間接爆咗

UBC大把呢啲有錢既中國學生
你睇得多就會慣

平民

如果佢係呢種口氣 最少應該廿億身家 再刷鞋就已經係班財閥

其實群係ok 畢竟出黎社會後有呢啲人關照都係會容易行好多 但要搞清楚大家背景唔同靠山唔同有自知之明就ok了

On撚9 當人命係咩 淨係果句懶包閉嘅殺左人佢保你已經覺得佢無撚腦

2 間都有

我都開心些牙吓先

我識得有個frd係富二代，屋企做生意
本來同佢相處嗰陣都覺得冇乜嘢，好似同普通人冇咩分別，仲傻99咁心諗「同我差唔撚多啫 」

直至有一次去咗佢屋企玩
屌佢老味獨立屋嚟，有成4層定5層，幾架靚車，仲有後花園添

講緊係喺香港喎！！喺香港地住獨立屋！！？嗰下我嘅衝擊係幾大你𢤦不？！

然後我呢個frd仲會時不時透露佢老豆第時會留幾多錢俾佢，個金額可能仲高過今期六合彩頭獎

由嗰日起我先至真正意思到我哋之間嘅差距係幾咁大

講住咁多先，我去買六合彩喇

利申：我同我frd子都係女。